美國總統競選人楊安澤：華裔標籤是我的優勢

美國總統競選人楊安澤：華裔標籤是我的優勢

距離2018年2月10日美國總統華裔候選人楊安澤佔據《紐約時報》周末版封面第一次向群眾宣布其要代表民主黨參加2020年美國總統競選，已經過去了八個多月。這位比奧巴馬還要小三歲的少數族裔總統競選者的出場並沒有其他人驚艷，但他卻想做第一個華裔美國總統。

他在近期於紐約舉辦的白麓論壇上接受專訪時說， 「就算競選失敗了，我相信我也有其他方法可以一起將美國建設得更好，只是做總統可以做更多的事，有更大的影響力，我願意為建設更好的美國付出努力。」

「特朗普終結者」

從特朗普一上台就想要競選美國總統的楊安澤表示，當前美國最需要解決的問題之一是最低工資標準。楊安澤說，特朗普上台以後，最低工資標準並沒有得到增加，但生活成本、醫療成本、教育成本卻增加了。

「如果仔細分析上一次選舉的選民數據會發現，密西根州、俄亥俄州、賓夕法尼亞州和威斯康星州對於特朗普格外支持，換句話說，如果一個地區製造業的機器人和自動化集中程度越高，特朗普的支持率就越高，」楊安澤說。

然而他認為，由於自動駕駛和人工智能的普及，美國中部製造業即將面臨一次大地震，或將失去400萬個工作機會，卡車司機可能成為第一個被影響到的群體，接下來零售業工人、呼叫中心的服務人員、快餐店店員等也可能被輻射。如果公民不能安居樂業，社會則難以穩定。

於是楊安澤將「人性至上」設為自己的競選口號。他提出「全民基本收入」的概念，即為所有18到64歲的美國人每人每月發放1000美金的基本生活費，以保障其基礎生活。這筆費用將來源於企業。例如，企業在自動化的過程中因為解放人力和提高效率會獲取大量利潤，因此有理由來要求它們通過多繳納增值稅的方式來支付這筆費用。

擔心短期失業率增加的同時，楊安澤希望美國政府可以多關注自動化和人工智能給社會帶來的變化，他表示，當前美國政府並沒有對這兩者對社會的影響有任何關注，也沒有任何應對措施。

「國家的資源應該儘可能的幫助每一個個體變得更強大，我們還需要提升公民的健康水平、高等教育受教育率、商業水平，以及讓更多人得到重返學校的機會，」他說。

他笑稱聽說過媒體給他貼的「特朗普終結者」的標籤。「我覺得我就是那個人，我是來想辦法解決問題的。」

「與時俱進的美國夢」

楊安澤出生於紐約北部一座安靜的小城市， 成長於華人知識分子的移民家庭。他在布朗大學完成經濟學學士後進入哥倫比亞大學法學院，並獲得法學博士學位。

楊安澤畢業後順利成章地成為了一名企業律師，負責併購和銀行業務。但是這份工作他只做了六個月就離職了。「第一因為我不想一直做律師，第二我覺得一旦成了律師，就很難再從緊張的生活中脫離出來。於我而言，這是一個及時止損的過程。」

25歲時，楊安澤投身於互聯網創業大潮，但卻被埋沒於互聯網泡沫。第一次創業失敗後不久，他加入曼哈頓培訓公司，隨後擔任CEO，並將公司成功出售給教育機構開普蘭，也因此體會到商業的魅力。

公司賣出後，他創辦了非盈利機構Venture for America，助力剛走上社會想創業的年輕人。項目主要招募名校畢業生，他們被安排到匹茲堡、底特律、新奧爾良等受到金融危機重創的中西部和南部城市，在當地的創業公司里經歷兩年在崗培訓。

項目第一年預算不超過20萬美金，僅招募到了40個人，然而到2017年時，項目預算已經超過600萬美金，共培養了500多名畢業生。他們先後創立了近30家公司，創造了上千個工作機會。

他說，人們總是在討論美國夢，40-50年代的美國夢是「要過得要比上一代好」，但是到了80年代和90年代 ，已經有50%左右的美國人認為，他們的孩子不一定比他們過得好。他提出，美國必須將經濟發展貫徹到人們的日常生活中，說起來容易做起來難，這裡面的核心問題是，美國應該怎樣讓自己變得更發達。

楊安澤提出給每一位赴美學習的國際學生發放綠卡。「我不覺得國際學生奪走了美國公民的工作機會，相反，大量國際學生湧向美國工作和學習可以給美國經濟帶來活力。更進一步地說，我覺得美國的優勢就是可以吸引大量的國際人才。」

「我要感謝你們來學習！不幸的是特朗普正在破壞這個優勢，美國人應該通過自己的力量來擁有更有前途的職業發展和更好的生活。」

收皮 la支狗

「Yang 2020」

楊安澤從不認為他身上的華裔標籤是他競選的阻礙，他自信地認為這是他最大的優勢之一。

他曾表示，「我覺得美國人希望看到一個非政治背景的領袖，一個年輕有力的領導人，一個認識到美國的問題，而後去解決的人，我就是這個人。而且，除了總統競選，我希望自己打破種族的束縛，帶領大家去關心美國。」

楊安澤認為自己與特朗普最大的不同在於，他希望讓更多美國公民切實感受到自己是國家的主人，讓美國公民更自信，同時也讓來美國學習和工作的國際學生對美國有一定的歸屬感。「國際學生對美國的經濟做出了一定的貢獻，他們有權利得到一份歸屬，」 他說。

提及中國政策，楊安澤表示在全球化和國際化的浪潮中，勢必會有贏家和輸家，但目前很多美國人都不覺得美國是贏家。美國和中國是世界第一和第二大經濟體，且中國在某些領域領先於美國，這並不意味著中國的發展一定對美國產生威脅。

「中美兩國應該是共贏合作的，兩國應共同面對一些問題，比如氣候變化和人工智能的發展。」

競選美國總統，楊安澤仍然面臨很多困難。缺乏政治背景和從政經驗，讓他在擴大自身知名度和募集資金時受到了較大阻力。

他表示，在競選中他將充分利用社交媒體易傳播的屬性，讓更多人通過社交媒體了解到他為競選付出的努力和目前正在做的事情。在正式參加美國總統大選前，楊安澤還需首先登記成為紐約州的總統候選人，然後合法地在該州全民投票中競逐選票，從而獲得總統候選人資格。

2018年10月10日，前紐約市市長、彭博創始人邁克爾•布隆伯格通過社交媒體中宣布，自己正註冊成為美國民主黨成員，並正式考慮參加2020年美國總統大選。

此前，布隆伯格曾大手筆向民主黨捐款，以幫助該黨奪回聯邦眾議院的掌控權。而這一次布隆伯格正式考慮加入總統之戰，不僅會讓楊安澤代表民主黨競選的道路面臨更多挑戰，也將為2020年的美國總統大選增加一份有趣的談資。

（註：作者系財經記者，常駐紐約，畢業於哥倫比亞大學新聞學院，自由撰稿人。作者微信公號：思睿說（Sirui _Threeshow）。責任編輯郵箱：haolin.liu@ftchinese.com）

直頭係死亡之咒

對手擺本 來生不做中國人 出嚟都夠佢尷尬

單係綠卡就足以令佢冇得做

美國終結者

揾條Chinese讓賽

楊安澤，出生於美國紐約上州，華裔美國人企業家，雙親來自台灣。

送綠卡咁厚禮都俾佢諗到

理得你黎自台灣 中國 定香港 咪又係低質支那種同高質支那種既分別
比華人做美國總統 自己用腦諗下會點

中國的確某啲領域先於美國既....

仆街冚家剷方面

戇撚鳩
又話全球化之下必有贏家輸家，下底又話共贏

如果美國唔排華 遲早會俾依班友控制國家

共贏

條友仲on99咁
睇而家美國股市同支那股市就知咩事啦

spy

支共贏

睇下點

即為所有18到64歲的美國人每人每月發放1000美金的基本生活費，以保障其基礎生活
智障都可以選總統

唔講佢族裔
啲政策已經夠低能

好彩佢玩黨內競選
會有華人背景大額金主保佢一命
出去公選佢真係蝕按金

幫手排華

特朗普已 win

左膠選票你都未必贏到，左膠從來就對華人有戒心

左膠不嬲睇唔起華人

民主黨讓賽

民主黨唔係蠢西到俾個支那人去競選啊？

黨內初選已經收皮

不如派一萬啦

支那特色
大撒幣

間諜

民主黨人

"法學博士"

垃圾傳媒 JD (法律博士)同 LLD(法學博士)係兩回事黎

啲政策畫到咁出面
唔係以為美國人會俾你玩每日150個呀

除左派錢 每日派150張綠卡比中國移民去美國一家團聚

讀書就有綠卡我就唔信會有人投佢喇

點睇自己

大佬呀 就算侵侵做得幾差
你都唔會搵個外族帶領自己啦下話？

他提出「全民基本收入」的概念，即為所有18到64歲的美國人每人每月發放1000美金的基本生活費，以保障其基礎生活。

做又三十六唔做又三十六

撐 Trump Trump

社會主義

共慘黨啲馬仔係咁上下

政治花式自殺

不如每人派一億算啦

都唔知捱唔捱到去2019年10月

血源詛咒

大陸移民, 有勁多

垃圾支那狗

黃皮膚賤種想做世界第一人

玩左8年少數族裔仲想玩多8年, 民主黨唔係無人到咁下嗎, 呢條友咁既政綱, 出到初選當佢贏啦

一個傻9
身邊無來自香港嘅華人支持佢
台灣人就唔知喇

係咪真係得亞洲人會強調自己咩族裔
Trump都冇話自己係德國裔

搞gimmick彈出彈入就最叻

佢以為外國人都可以投票？
邊個會投佢？派綠卡？
黎美國搶工作？搶褔利？

話就話diversity姐 實際上邊有可能

時代廣場坐晒支那大媽

侵侵瞓係度都贏。

支那dna係咁

陪跑小丑

共產黨扮民主黨

讓賽都唔好咁出面啦

如果係其他人選我都擔心trump輸
始終班左膠都痴撚線
如果真係派條Chinese出嚟咁真係無嘢需要擔心了

唔係講笑, 佢可能真係贏到初選

Trump 滅咗佢吧

其實唔少大陸人都支持trump
人地心水清

Universal basic income 無你地諗到咁差，有國家已經做緊，反而幫庫房慳左錢:，唔好衝出嚟柒o)

美國政府咁窮仲派錢傻撚左呀

UBL遲早都要推行，講緊係可能過多2/30年，自動化會令全球大量人失業，如果呢啲失業嘅人維持唔到基本生活就會世界大亂。

ON9你個個月派到1千美金比咁多人我切柒啦

不過有啲國家公民高質到
有錢派都投票揀唔要

返去瞓咪發夢啦

唔緊要，下次會推變性人參選

讓賽

但唔會係美國呢個債務大國囉

仲派錢做乜，一齊食大獲飯啦
美國特色資本主義

其實係無得揀。

咁嘅對手, 浸浸肯定可以連任了

真。共產主義

到時真係無得揀就會實行
使撚特登選呢個楊安澤咩

基本邏輯都冇

佢要做總統，要俾美國人見到中國模式嘅優勢，樓主，你係咪cap返幾個月前既新聞

中國模式

我們是黃皮膚的龍的傳人

白宮淪陷2020

痴鳩線

點會比佢參選

又係我派錢嗰啲方法
中國人狗死性不改

派錢係中國傳統嚟

支那狗又用派錢收買人心，同奧巴馬有咩分別？
仲要加重企業負擔，正一搞亂檔不二之選

佢係咪以為美國一樣有含撚派？

上面啲傻仔唔知ubi係乜，又唔知社會主義係乜，就衝出嚟鳩up

冇可能出到
dnc 初選要經super delegate
黨內金主容許呢條友出閘

自損國力

ubi令褔利政策開支減少？

人地土生土長美國公民
港豬笑柒支那人都唔面紅？

麻煩諗清楚自已個邏輯先
點解定義佢係支那人？
華裔就係？咁香港人算支那？
定係因為佢父母係支那？ 但楊安澤父母係台灣人都算支那？

之所以on9係因為係美國一定冇可能
美國幾多窮人呀？奧巴馬執政都引唔少入去啦，你要派錢養晒佢地都唔知要加幾多稅先做到啦
另一方面當撈侵就提減稅
高下立見啦
佢呃啲乞衣就得

支那=chi-na
我都想知佢點用英文講自己係華裔
出去見識下
海外「華人」九成半都大中華膠

期待呢個場景

移左民嗰啲點會支持，多隻香爐多隻鬼

sorry 自柒

咁香港人點用英文講自已係華裔？
你咪試下同鬼佬講自已唔係華人
係漢族人，或者同人講My race is Hong Kongese 囉
睇下俾唔俾人笑鳩你

基本邏輯問題都搞唔掂
出到國咪又係柒俾人睇

咩呀？9唔搭八
佢自稱華裔，我當佢係講Chinese
噉我地話返佢係支那人
個邏輯有咩錯呢？
同埋出去見識下先啦
邊有人會自我介紹用«race»依個字㗎
你就真係俾人笑鳩啦
睇怕你都係同人講my race is chinese嘅傻閪嚟

美國黑人付出咗幾多suffer咗幾多世紀
先等到美國人接受黑人總統奥巴馬
公平平等要用血淚換來架
依家仲未係華人出嚟選美國總統嘅時機
美國佬心悅誠服有偉大貢獻嘅美國華人有冇？
有美國華人大軍官未？有巨大影響力嘅美國華人議員未？

冇料扮四條，華裔崛起？
呢條友靠害就真，佢講吓要參選總統都搞死美國華裔啦⋯⋯

基本邏輯?
佢老豆老母係台灣人佢就唔係支拿?
佢嘅心態同行為回歸咗祖國啦
So he is 支拿
It is the logic

非政治背景領袖

但又唔好噉講
奧巴馬都係食啲左膠嘅票（根本係弱智票），代唔代表美國真係想要個黑人做總統？又未必。美國黑人社會不嬲都只係俾左膠消費，拎完黑人文化著數同道德高地之後，黑人地位一樣都係冇咩點變
現實啲同準確啲講應該係話，支那文化有冇俾左膠利用嘅價值？支那文化有冇經濟價值？可以唔可以俾啲左膠拎完嚟整個「支那音樂」出嚟呃錢？有冇個好易俾人歧視姿態俾左膠利用嚟做figure嚟「保護」？
講到尾左膠都係偽善，實際都係講利益，拎完利益就放埋一邊。支那人仲未做到黑人嗰個價值

你明唔明咩叫蝗蟲
仲要幫佢d親戚架

咁多年黎用支那人係泛指所有華裔既人？
你係咪懞撚左

見到人地華人做到代表民主派參選
就踩到人地劣質人種咁呢d小農心態
你同外國人講政治真係俾人笑撚笑

鬼佬： What do you think of Yang for president?
連登仔： Err...Err.. He is a Chi-Na Man, Err...Left Plastic!

嚟讀書 送綠卡

冇白人血統基本上冇可能
奧巴馬都有一半白人啦

華裔標籤是你的劣勢

明明係福利主義國家行先...關咩支那事 兒登真係兒登 人講佢又講

應該都係希拉莉選

8婆仲係覺得自己輸得唔抵

力架之亂後仲想玩多次
應該夠世紀滅亡

問題係十個出黎公開場合的華裔絕大多數都受到血緣詛咒

而且綠卡擺明係益大陸人 (計下大陸人有幾多人走去美國留學)

綠卡

唔識就google左先，研究發現ubi幫國家慳左錢，原因係現有既審批制度支出好大, 而ubi正正就可以省卻左呢啲不必要既開支。
同時, ubi亦都會鼓勵好多人去進修同創業，其實對社會整體黎講係好事。
不過，多數ubi都會同高稅率一齊推行，國民就要交多啲交稅，但呢樣野兩睇啦，好處係可以縮窄貧富差距，壞處就國民既負擔多咗。

thx

支那間諜

血原咀咒，來生不做中國人。
其實我今生都想唔做。

所以積極推動香港人呢個品牌，而且只要有BNO 呢個英國認證先算係初步壓制體內血原咀咒，

自動化跟本先係正解 竟然可以扭曲成負面事

係 有人會失業 但亦會開創更高增值既職業

唔係再停留係中國式工業先係正解阿

On99 食賓周 美國強就係強係科技創新

人地有美國國籍係咪都壓制緊體內既中國人血統